性能优化是衡量我们app质量的一大标准。

+ UI卡顿/ANR/内存泄露/OOM/启动速度

## 内存泄露

+ 内存泄露-->OOM

为什么会有内存泄露的问题呢？

+ GC?

内存泄露的根本原因

+ 较长生命周期的对象持有了较短生命周期的引用导致，较短生命周期对象无法被垃圾回收器回收。

## GcRoots

+ 垃圾收集器(Garbage Collector)的对象。
+ 可达性算法。

## 4种引用

+ 强引用
+ 软引用
+ 弱引用
+ 虚引用

## Leakcanary

+ 1、手动触发GC然后分析强引用的GC引用链。
+ 2、如果存在GC引用链，说明有内存泄露，会在你的收集上弹出个提示框。
+ 3、记录了每一次内存泄露的GC引用链，通过它可以直接定位到内存泄露的未释放的对象。


